\documentclass [8pt,a4paper]{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{array}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{pstricks,pstricks-add,pst-math,pst-xkey}
\usepackage{fullpage,times}
\usepackage{amsfonts,amsthm,amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{bbm}
%\RequirePackage{pst-fill}   % Package PS-tricks pour le remplissage
%\RequirePackage{pst-plot}   % Package PS-tricks pour tracer les courbes
%\RequirePackage{pst-tree}   % Package PS-tricks pour dessiner les arbres
%\RequirePackage{pst-node}
%\RequirePackage{pstricks-add}
%\RequirePackage[dvips,final]{graphicx}

\newcommand{\functitle}[1]{%
    \vspace{0.5cm}
    $\bullet$ \underline{\textbf{#1}}
}

\lstset{
    extendedchars=false,
    showstringspaces=false,
    escapeinside=@@,
%    keywordstyle=\color{blue},
%    commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
    columns=flexible,
    language=C++,
    tabsize=2,
    basicstyle=\ttfamily\NoAutoSpacing
%    numbers=left,
%    frame=lines
}

\lstnewenvironment{lst-c++}{%
    \lstset{%
        language=C++
}}{}




\def\baselinestretch{1.1}
\hoffset=-1.5cm \textwidth=16cm \parindent=0pt

\font\sevenrm=cmbx7 \font\tenmsb=msbm10 at 11pt

 \font\sevenmsb=msbm7 at 8pt \font\fivemsb=msbm5 at 6pt
\newfam\msbfam
\textfont\msbfam=\tenmsb \scriptfont\msbfam=\sevenmsb

\scriptscriptfont\msbfam=\fivemsb
\def\Bbb#1{{\tenmsb\fam\msbfam#1}}

%   Lettres rondes (script) :

\font\tenrsf=rsfs10 at 11 pt \font\sevenrsf=rsfs7 at 8 pt

\font\fiversf=rsfs5 at 6 pt
\newfam\rsffam
\textfont\rsffam=\tenrsf \scriptfont\rsffam=\sevenrsf

\scriptscriptfont\rsffam=\fiversf
\def\rond#1{{\tenrsf\fam\rsffam#1}}

\def\di{\displaystyle}

\DeclareOption{latin1}{\def\THE@@encoding{latin1}}
\ExecuteOptions{latin1}

%\RequirePackage{mathrsfs}   % Police de maths joli calligraphie pour courbe et plan
%\RequirePackage{bbm}        % Police pour les ensembles de nombres

\newcommand{\Annee}{ 2009 -- 2010 }

\newcommand{\ssi}{si, et seulement si }
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}

\newcommand{\limpinf}[1][x]{\displaystyle \lim_{#1 \to +\infty}}   % par défaut c'est x
\newcommand{\limminf}[1][x]{\displaystyle \lim_{#1 \to -\infty}}
\newcommand{\limap}[2][x]{\displaystyle \lim_{#1 \to #2^+}}
\newcommand{\limam}[2][x]{\displaystyle \lim_{#1 \to #2^-}}
\newcommand{\lima}[1]{\displaystyle \lim_{x \to #1}}
\newcommand{\conv}{\displaystyle \lim_{n \to +\infty}}          % limite d'une suite

\newcommand{\tab}{\hspace*{.3cm}}

\newcommand{\limm}[2][x]{\lim\limits_{\substack{#1 \to #2 \\ #1>#2}} \ }
\newcommand{\limp}[2][x]{\lim\limits_{\substack{#1 \to #2 \\ #1<#2}} \ }

\newcommand{\obfrac}[2]{%
        \raisebox{.3ex}{$#1$}\negthinspace\slash
        \raisebox{-.2ex}{$#2$}}

\renewcommand{\parallel}{\slash\negthickspace\slash}
\pagestyle{empty}
\setlength{\textheight}{24cm}
\setlength{\textwidth}{17cm}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\lhead{{\bf EPITA\_ ING3\_ 2015 \_ S5}\\ {\sc $M^r$ Hemon}}



\rhead{{\small EPITA}\\{CSI-SCIA}}

\begin{center}
{\bf {{ Projet THJX}\\[0.6cm]{{}}}}
\end{center}

\bigskip
% Commencer ici
Le projet peut être effectué par groupe de 2. L'équipe serveur peut être constituée de trois personnes. Un \emph{joueur} désigne un groupe d'étudiants dans la suite.

\section*{Un jeu en deux phases}
Le jeu se déroule sous forme de duels. Aussi, chaque partie oppose deux joueurs et l'évaluation consiste en un tournoi complet, de sorte que chaque participant affronte chaque autre participant.

Dans ce jeu, le déroulement d'une partie s'effectue en successions de deux phases en alternance : une phase d'enchères et une phase d'affrontement. Tous les joueurs disposent d'un niveau de ressources initialisé à 1000. Ces ressources permettent d'acquérir des éléments aux enchères. De plus, elles seront modifées par les résultats des affrontements. Enfin, les joueurs disposent d'éléments (de cinq types différents) qui pourront être acquis aux enchères et utilisés lors des affrontements. Initialement, chaque joueur possède pour chaque partie un exemplaire unique de chaque type d'élément.

\section*{Les enchères}
Les enchères fonctionnent ainsi : un élément est déterminé au hasard parmi les cinq types existant puis mis aux enchères. Secrètement, chaque joueur propose une mise au moyen de ses ressources \emph{restantes}. Il est donc interdit de mise plus que la valeur restante de ressources.\\

La meilleure offre est  retenue. L'opposant peut ensuite proposer une surenchère : celle-ci est calculée en ajoutant à la meilleure offre 
la différence entre les deux offres initiales. Encore une fois, le joueur doit disposer de suffisamment de ressources.

Ensuite, l'autre joueur peut effectuer, de même, une surenchère suivant les mêmes règles. Ce processus continue jusqu'à arrêt des surenchères. Le dernier a avoir surenchéri, ou le meilleur offrant si aucune surenchère n'a été donnée, doit payer la seconde meilleure (sur)enchère et peut enfinajouter l'élément à ceux possédés.\\

\emph{\underline{Exemple :}} Soient $\mathcal{A}$ et $\mathcal{B}$ deux
joueurs. On note $m_k(P)$ la mise du joueur $\mathcal{P}$ à l'étape $k$.
Supposons $m_0(\mathcal{A}) = 12$ et $m_0(\mathcal{B}) = 15$. Si $\mathcal{A}$
ne surenchérit pas, $\mathcal{B}$ paye
12 et gagne l'élément mis en jeu.\\

Sinon, $\mathcal{A}$ doit proposer $m_1(\mathcal{A}) = 15 + |12 - 15| = 18$. Par
convention, $m_1(\mathcal{B}) = m_0(\mathcal{B})$ dans ce cas. Ensuite,
$\mathcal{B}$ peut surenchérir. Dans ce dernier cas, on aura
$m_2(\mathcal{B}) = 21$. Il est clair que, dans cet exemple, que
$m_{k+1}(\mathcal{P}) = m_k(\mathcal{P}) +3$ si $\mathcal{P}$ surenchérità
l'étape $k$.

Si, en finalité, nous avions, par exemple, $\mathcal{A}$ propose 30 et
$\mathcal{B}$ ne surenchérit pas, alors $\mathcal{A}$ remporte l'élément et
paye 27.\\

\underline{Cas d'égalité :} En cas d'égalité des mises initiales, l'élément est tout simplement retiré de la vente. L'enchère est donc annulée ce tour.

\section*{L'affrontement}
L'affrontement est une phase durant laquelle chaque joueur choisit l'un de ses
éléments. Il est important de dire que cet élément \emph{doit} être possédé par
le joueur. Il est impossible de jouer un élément d'un type épuisé.

Il existe cinq types d'éléments : $F, \ E, \ T, \ A$ et $L$.

Ensuite, chaque joueur consulte la table ci-dessous pour savoir de combien ses ressources dont modifiées :
\[
\begin{array}{c|ccccc}
 & F & E & T & A & L \\
 \hline F & 0 & -10 & +4 & +3 & +0 \\
 E & +5 & 0 & -5 & -3 & -2 \\
 T& -2 & -2 & 0 & +3 & -1 \\
 A & -2 & +3 & -2 & 0 & -2 \\
 L & +1 & +2 & +2 & +1 & -10
\end{array}
\]
où la lecture respecte les conventions de la représentation matricielle des jeux. Remarquez que le jeu est symétrique : chaque joueur pris individuellement lit ses gains de la même façon sur cette matrice.\\

Lorsque la valeur de modification de ressources est négative, ou nulle, l'élément joué est perdu. Sinon, il est conservé.

\section*{Structure globale du jeu}
On donne donc le déroulement d'une partie :
\begin{enumerate}
    \item Initialisation (tour $n=0$ implicite) :
        $\forall \mathcal{P} : $ player $\ \ $ressources$(\mathcal{P}) := 1000$
    $ \forall e$ : élément $ \ e(\mathcal{P}) := 1$

\item Phase d'enchères : l'élément mis en vente est déterminé suivant la mesure sur ${\Omega} = \{ F; \ E ; \ T ; \ A ; \ L \}$ :
\[
    \mathbbm{P} = \sum_{\omega \in {\Omega}} \frac{|\mathcal{E}_{n_\mathcal{A}}(\omega) \uplus \mathcal{E}_{n_\mathcal{B}}(\omega)|}{|\mathcal{E}_{n_\mathcal{A}} \uplus \mathcal{E}_{n_\mathcal{B}}|} \delta_{\omega}
\]
où $\mathcal{E}_{n_\mathcal{P}}$ désigne le (multi-)ensemble des éléments possédés au tour $n$.
par le joueur $\mathcal{P}$, l'évaluation en $\omega$ renvoyant le
multi-ensemble des seuls éléments $\omega \in {\Omega}$ du joueur $\mathcal{P}$.\\

\emph{Remarque : } Si un élément disparaît chez les deux joueurs, il ne sera plus mis en vente.
\item Phase d'affrontement : Après le coup joué, les ressources sont modifiées et le nombre d'éléments de chaque joueur actualisé.
\item Reprendre 2\textdegree~jusqu'à obtention de $ \exists \mathcal{P} :$ player $\ \mathcal{E}_{n_\mathcal{P}}(L) = \emptyset \ \ \vee \ \ \exists n \in \N \ $ ressources$_n(\mathcal{P}) \geq 20\ 000$
\end{enumerate}
Chaque joueur ayant au moins une occurence de l'élément $L$ en fin de cycle acquiert ses ressources en guise de points, zéro sinon.\\

Les points sont conservés d'un affrontement à un autre.

\section*{Remarque finale}
Tout le monde comprendra que le but du jeu est d'obtenir le plus de points possibles tout en sauvant ses éléments de type $L$. À l'issue des affrontements, un classement sera opéré en considérant les sommes de scores au fil des affrontements.

\section*{Utilisation de l'API}

\input{useapi.tex}

\section*{API}

\input{apidoc.tex}

\end{document}
